涉摸男護臀周三裁決 印籍見習男醫辯稱甩骹

已婚印度籍男醫生來港參與交流計劃，期間他在伊利沙伯醫院護士宿舍的男更衣室內，被指趁實習男護士下身仍未穿好褲子時，涉嫌拍打男護士臀部和摸對方的大腿內側，事後被控一項非禮罪。印度被告今日(29日)於九龍城法院受審後，被裁定非禮罪表證成立。被告自辯指，他當日右肩甩骹，只是想男護士幫忙「托回」骹位，期間他曾輕拍男護的盆骨，但沒有摸對方大腿。案件審結，裁判官於本周三(31日)裁決。

45歲被告Ghosh Sandip，被控在今年4月8日，在伊利沙伯醫院N座護士宿舍的男更衣室內，非禮24歲男事主X。

事主X在庭上供稱，當日早上他到更衣室換制服當值，下身仍未穿好褲子時，被告面露微笑上前和他打招呼，又用右手和他握手。被告向X自我介紹，但因其英語有口音，故X只聽懂部分內容。X繼續換衫，被告突用右手拍X臀部兩三下，問：「Do you like it？」被告之後再伸手移向X下體，碰到X左大腿內側，X即捉住他的手說：「No！」被告離去，X向上司投訴事件後報警。

辯方盤問X時，則提出另一版本，指稱被告當時右肩甩骹，因想獲X協助「托骹」，被告才一邊捉着X的右手拉扯，向X示範應如何做，一邊說「Do it like this」(依循這樣做)。惟因被告口音重，所以X才聽不懂，X對此不同意。不過X承認不時會上班遲到，但否認當日以非禮事件作遲到理由。

被告表證成立後自辯指，他已婚並育有一子，右肩有復發性甩骹情況。自去年3月至案發當日的1年間，共4度甩骹，每次均感劇痛，手亦會麻痹。他在事發當日早上右肩甩骹後，曾要求兩名醫護人員協助，但對方不明白他的意思而離去，他再向X求助，向X示範如何握着被告右手以提供協助，並說：「Do it like this」。

被告承認在示範期間，右手手背曾碰到X的盆骨，但沒有猥褻意圖，而他亦沒有觸碰到X的大腿。被告指X因不明白其意思而離去，他最終在走廊上遇到一名願意協助他的維修工人，助他托回骹位。

控方質疑，被告隨意找護士治理甩骹，反會令傷勢加劇。被告解釋，他自己也是骨科醫生，即使只獲非醫護人員協助下，他也可以托回骹位。

我覺得啊差未必講大話